% Output topic 'ReqsDocument'
\chapter{Anforderungen an die Dokumentation eines Projektes}
Zur Entwicklung eines Projektes sind vielerlei Kategorien von Anforderungen notwendig. Hier wird die Anforderungskategorie \glqq Dokumentation\grqq beschrieben, in der alle Anforderungen  zusammengetragen werden, die für die zu erstellende Dokumentation gelten.  Es fängt an mit der Anforderung, ein Handbuch zu liefern bis hin zur  Erstellung einer FAQ oder Howto.
% Output topic 'Dokumentation'
\section{Anforderungen an die Dokumentation}
In diesem Kapitel werden die Anforderungen an die Dokumenation erfasst.
% REQ 'Anforderungen'
\subsection{Anforderungen}\label{Anforderungen}
\textbf{Description:} Die Anforderungen an die Software \textbf{müssen } erfasst werden.

\textbf{Rationale:} Über die Anforderungen kann ein System durch System-Ingeniuere erst so richtig verstanden werden. Ohne diese fällt das schwer. Vor allem erschwert es die Pflege der Software, wenn diese Anforderungen nicht niedergeschrieben sind.

\textbf{Depends on:} \ref{Dokumentation} \nameref{Dokumentation}

\textbf{Solved by:} \ref{rmtoo} \nameref{rmtoo}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Anforderungen  & \textbf{Priority:} & 10.00  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-07  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Deutsch'
\subsection{Deutsch}\label{Deutsch}
\textbf{Description:} Die Dokumentation \textbf{muss} in Deutsch erfolgen.

\textbf{Depends on:} \ref{Sprache} \nameref{Sprache}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Deutsch  & \textbf{Priority:} & 10.00  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-09  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Dokumentation'
\subsection{Dokumentation}\label{Dokumentation}
\textbf{Description:} Das Projekt \textbf{muss} dokumentiert werden.

\textbf{Solved by:} \ref{Anforderungen} \nameref{Anforderungen}, \ref{FAQ} \nameref{FAQ}, \ref{HowTo} \nameref{HowTo}, \ref{InstallationManual} \nameref{InstallationManual}, \ref{Kollaborationsplattform} \nameref{Kollaborationsplattform}, \ref{Sprache} \nameref{Sprache}, \ref{UserManual} \nameref{UserManual}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Dokumentation  & \textbf{Priority:} & 10.00  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-07  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Englisch'
\subsection{Englisch}\label{Englisch}
\textbf{Description:} Die Sprache Englisch \textbf{muss} die unterstützt werden.

\textbf{Rationale:} Englisch ist die Sprache der Software Entwicklung. Deshalb sollte diese auch unterstützt werden.

\textbf{Depends on:} \ref{WeitereSprachen} \nameref{WeitereSprachen}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Englisch  & \textbf{Priority:} & 2.50  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-08  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'FAQ'
\subsection{FAQ}\label{FAQ}
\textbf{Description:} Es \textbf{muss} eine FAQ erstellt werden.

\textbf{Rationale:} FAQs sind die erste Anlaufstelle, um sich über eine Software zu informieren. Ich lese immer zuerst die FAQs, bevor ich weitere Dokumentation zu Rate ziehe.

\textbf{Depends on:} \ref{Dokumentation} \nameref{Dokumentation}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & FAQ  & \textbf{Priority:} & 5.00  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-07  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & implementable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'GoogleTranslator'
\subsection{Google Translator}\label{GoogleTranslator}
\textbf{Description:} Die bestehende Dokumentation \textbf{sollte} mit einem Tool (z.B. Google Translator) übersetzt werden.

\textbf{Rationale:} Im ersten Ansatz sollte eine Übersetzung möglichst schnell zur Verfügung stehen. Sie braucht nicht perfekt zu sein! \newline Ein Tool kann diese Aufgabe gewährleisten und schnell für eine halbwegs gute Übersetzung sorgen.

\textbf{Depends on:} \ref{Uebersetzungen} \nameref{Uebersetzungen}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & GoogleTranslator  & \textbf{Priority:} & 2.50  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-09  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'HowTo'
\subsection{Howto}\label{HowTo}
\textbf{Description:} Es \textbf{muss} eine Howto erstellt werden.

\textbf{Rationale:} Eine Howto trägt wichtige Fakten über die Software zusammen.

\textbf{Depends on:} \ref{Dokumentation} \nameref{Dokumentation}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & HowTo  & \textbf{Priority:} & 5.00  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-07  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & implementable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'InstallationManual'
\subsection{Installation Manual}\label{InstallationManual}
\textbf{Description:} Es \textbf{muss} ein Installationshandbuch erstellt werden.

\textbf{Rationale:} Um eine Software anwenden zu können, bedarf es einer guten Installationsanleitung. Ohne diese kann sich eine Software am Markt nicht durchsetzen.

\textbf{Depends on:} \ref{Dokumentation} \nameref{Dokumentation}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & InstallationManual  & \textbf{Priority:} & 5.00  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-07  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & implementable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Kollaborationsplattform'
\subsection{Kollaborationsplattform}\label{Kollaborationsplattform}
\textbf{Description:} Es \textbf{muss} eine Kollaborationsplattform eingesetzt werden.

\textbf{Rationale:} Über eine Kollaborationsplattform können die einzelnen Teammitglieder Wissen untereinander austauschen mit dem nützlichen Nebeneffekt, eine gute Dokumentation der Geschehnisse zu erhalten.

\textbf{Depends on:} \ref{Dokumentation} \nameref{Dokumentation}

\textbf{Solved by:} \ref{Twiki} \nameref{Twiki}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Kollaborationsplattform  & \textbf{Priority:} & 10.00  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-10  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Properties-File-de'
\subsection{Properties File de}\label{Properties-File-de}
\textbf{Description:} Es \textbf{muss} die Datei \glqq requirements-de.properties\grqq vorhanden sein, die die deutschen Anforderungsschlüssel enthält.

\textbf{Note:} Properties Dateien können direkt in Netbeans dargestellt werden.

\textbf{Depends on:} \ref{Uebersetzungstabelle-Properties-File} \nameref{Uebersetzungstabelle-Properties-File}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Properties-File-de  & \textbf{Priority:} & 2.50  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-10  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Properties-File-en'
\subsection{Properties File en}\label{Properties-File-en}
\textbf{Description:} Es \textbf{muss} die Datei \glqq requirements-en.properties\grqq vorhanden sein, die die deutschen Anforderungsschlüssel ins Englische übersetzt.

\textbf{Note:} Properties Dateien können direkt in Netbeans dargestellt werden.

\textbf{Depends on:} \ref{Uebersetzungstabelle-Properties-File} \nameref{Uebersetzungstabelle-Properties-File}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Properties-File-en  & \textbf{Priority:} & 2.50  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-10  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Sprache'
\subsection{Sprache}\label{Sprache}
\textbf{Description:} Es \textbf{muss} sich für eine Projektsprache entschieden werden.

\textbf{Rationale:} Eine gemeinsame Sprache erleichtert die Entwicklung. 

\textbf{Depends on:} \ref{Dokumentation} \nameref{Dokumentation}

\textbf{Solved by:} \ref{Deutsch} \nameref{Deutsch}, \ref{Uebersetzungen} \nameref{Uebersetzungen}, \ref{WeitereSprachen} \nameref{WeitereSprachen}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Sprache  & \textbf{Priority:} & 10.00  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-09  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Twiki'
\subsection{Twiki}\label{Twiki}
\textbf{Description:} Die Dokumentatiion des Projektes \textbf{sollte} in Twiki erfolgen bzw. dort hinterlegt sein.

\textbf{Note:} Twiki unterstützt Benutzerverwaltung und kann auch an LDAP angeschlossen werden. Darüber ist es möglich, über Single-Sign-On eine Kommunikationsplattform für alle Teammitglieder zu schaffen.

\textbf{Depends on:} \ref{Kollaborationsplattform} \nameref{Kollaborationsplattform}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Twiki  & \textbf{Priority:} & 5.00  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-07  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Uebersetzungen'
\subsection{Übersetzungen}\label{Uebersetzungen}
\textbf{Description:} Die bestehende Dokumentation \textbf{muss} in die unterstützten Sprachen übersetzt werden.

\textbf{Rationale:} Wird das Produkt in ein anderes Land verkauft, so sollte die Dokumentation auch in der Sprache dieses Landes vorhanden sein.

\textbf{Depends on:} \ref{Sprache} \nameref{Sprache}

\textbf{Solved by:} \ref{GoogleTranslator} \nameref{GoogleTranslator}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Uebersetzungen  & \textbf{Priority:} & 5.00  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-09  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'Uebersetzungstabelle-Properties-File'
\subsection{Übersetzungstabelle Properties File}\label{Uebersetzungstabelle-Properties-File}
\textbf{Description:} Es \textbf{muss} eine Übersetzungstabelle (ähnlich einem Properties-File) erstellt werden, dass zu jedem Anforderungsschlüssel die entsprechende Übersetzung enthält.

\textbf{Depends on:} \ref{rmtoo} \nameref{rmtoo}

\textbf{Solved by:} \ref{Properties-File-de} \nameref{Properties-File-de}, \ref{Properties-File-en} \nameref{Properties-File-en}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & Uebersetzungstabelle-Properties-File  & \textbf{Priority:} & 5.00  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-10  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'UserManual'
\subsection{User Manual}\label{UserManual}
\textbf{Description:} Es \textbf{muss} ein Benutzerhandbuch erstellt werden.

\textbf{Rationale:} Zur Bedienung einer Software ist unbedingt ein Benutzerhandbuch zu verfassen. Ein Projekt steht und fällt mit der Dokumentation!

\textbf{Depends on:} \ref{Dokumentation} \nameref{Dokumentation}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & UserManual  & \textbf{Priority:} & 5.00  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-07  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & implementable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'WeitereSprachen'
\subsection{Weitere Sprachen}\label{WeitereSprachen}
\textbf{Description:} Es \textbf{müssen} noch weitere Sprachen unterstützt werden.

\textbf{Rationale:} In der Welt gibt es über 150 verschiedene Sprachen. Deshalb sollte entschieden werden, welche davon vom Produkt offiziell unterstützt werden.

\textbf{Depends on:} \ref{Sprache} \nameref{Sprache}

\textbf{Solved by:} \ref{Englisch} \nameref{Englisch}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & WeitereSprachen  & \textbf{Priority:} & 5.00  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-10  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

% REQ 'rmtoo'
\subsection{rmtoo}\label{rmtoo}
\textbf{Description:} Die Anforderungen \textbf{müssen } mit rmtoo erfasst werden.

\textbf{Rationale:} rmtoo ist das Tool der Wahl, wenn es um das Anforderungsmanagement geht.

\textbf{Depends on:} \ref{Anforderungen} \nameref{Anforderungen}

\textbf{Solved by:} \ref{Uebersetzungstabelle-Properties-File} \nameref{Uebersetzungstabelle-Properties-File}

\par
{\small \begin{center}\begin{tabular}{rlrlrl}
\textbf{Id:} & rmtoo  & \textbf{Priority:} & 10.00  & \textbf{Owner:} & development\\ 
\textbf{Invented on:} & 2019-05-07  & \textbf{Invented by:} & Stefan Canali  & \textbf{Status:} & not done \\ 
\textbf{Class:} & detailable  & & & \end{tabular}\end{center} }

